% MIT License
%
% Copyright (c) 2018 José Nascimento <joseaugustodearaujonascimento@gmail.com>
%
% Permission is hereby granted, free of charge, to any person obtaining a copy
% of this software and associated documentation files (the "Software"), to deal
% in the Software without restriction, including without limitation the rights
% to use, copy, modify, merge, publish, distribute, sublicense, and/or sell
% copies of the Software, and to permit persons to whom the Software is
% furnished to do so, subject to the following conditions:
%
% The above copyright notice and this permission notice shall be included in all
% copies or substantial portions of the Software.
%
% THE SOFTWARE IS PROVIDED "AS IS", WITHOUT WARRANTY OF ANY KIND, EXPRESS OR
% IMPLIED, INCLUDING BUT NOT LIMITED TO THE WARRANTIES OF MERCHANTABILITY,
% FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE AND NONINFRINGEMENT. IN NO EVENT SHALL THE
% AUTHORS OR COPYRIGHT HOLDERS BE LIABLE FOR ANY CLAIM, DAMAGES OR OTHER
% LIABILITY, WHETHER IN AN ACTION OF CONTRACT, TORT OR OTHERWISE, ARISING FROM,
% OUT OF OR IN CONNECTION WITH THE SOFTWARE OR THE USE OR OTHER DEALINGS IN THE
% SOFTWARE.

\begin{agradecimentos}
Inicialmente gostaria de agradecer ao meu orientador, Me. Leonardo Ataíde Minora, por ter confiado esse trabalho a mim, e também, pelo seu apoio e positividade durante todo o período de desenvolvimento deste.

Agradeço à minha família, por todo o suporte, ajuda, e paciência nos momentos de presença, e principalmente nos momentos de ausência, no decorrer da minha graduação. Em especial, gostaria de agradecer aos meus tios, Univaldo de Sousa e Maria Isabel Gomes, por terem me acolhido aqui em Natal, e também, por terem me ensinado o verdadeiro significado da palavra 'família'. Muito obrigado.

Agradeço a Albert Morato, Gustavo Guerino e Késsia Castro por terem embarcado comigo nos trabalhos e atividades extra-curriculares. E também pelo companheirismo, trabalho em equipe e a amizade sincera.

Também agradeço a todos que trabalharam comigo nas empresas que estagiei por me permitirem aprender e crescer profissionalmente durante a minha jornada como estudante.

E, por fim, agradeço a todos os colegas de curso, docentes, terceirizados e corpo administrativo pela dedicação, apoio e cortesia diárias.
\end{agradecimentos}
%--